香港漫畫家「水平果」獲得日本獎項：少年Jump手塚賞海外部佳作！

得獎訪問：所謂港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了，希望大家能夠用全新的目光，欣賞今世代「香港漫畫」的多元和新穎
我們也立即找了水平果老師，做了一個簡單的訪問，跟大家分享今次得獎的感受：

問：首先再度恭喜你得到日本手塚賞海外部獎項！請問可以簡單為本次的作品《魔廚》作一個介紹嗎？

答：魔廚是講述廚藝了得的男主角誤闖魔界，不但要重新認識完全陌生的食材，還要應付餐廳與餐廳之間頻繁且激烈的烹飪比賽，因為根據弱肉強食的魔界法則，輸掉比賽的餐廳將永久不能再經營。為了證明自己，男主角必須馬上迎接挑戰，力保餐廳不被魔界所淘汰。

問：比賽中限定五十五頁內完成作品，對於這點會怎樣影響你的創作重心？

答：我相信比賽會根據不同的頁數，評審的準則也有所輕重。比如頁數少，會較看重梗或結尾的爆發力；頁數多，則看重故事整體結構和節奏。而這次我認為屬於後者，故選擇刪減許多不必要的橋段，以盡力做好起承轉合的基本功，希望達至閱讀流暢的效果。

問：對於今次獲獎，你的感受是？

答：評審陣容讓人既興奮亦倍感壓力，同樣獲獎的感受也可說是悲喜交集。喜，是想到能從2500多份作品中闖進佳作之位，並得到殿堂級老師的認可，我總算肯定自己的基礎能力了；悲，是比賽獲獎可說幾乎是日本漫畫連載的入門劵，就大學畢業證書一樣，開心過後必須立刻調整心態，想想如何再能從中再脫穎而出……

問：我們近年發現其實有很多香港人在日本業界內打拼努力，看來以日本作為漫畫夢的奮鬥舞台是有可能的？

答：事實上我認識許多香港創作者都有在不同地區打拼，然而選擇日本為舞台的人，我會形容為點選了「困難模式」。所謂的門檻高，實際就是需要面對語言溝通、文化差異、競爭激烈及外國身份等問題。至於到底是大家有意紛紛到各地打拼，還是因為香港缺乏產業經營才導致眾人被逼向外發展呢?這是個需要正視的問題。

問：作為希望能支持的香港讀者，可以做的是？

答：我認為香港讀者在支持方面從不缺方法，LIKE也好、FOLLOW也好，真心喜歡的也會毫不手軟地課金支持。就目前來說，比賽過後下個目標便是爭取日本連載機會。此外我也不忘構思適合本地的新題材，繼續為大家繪畫有趣的故事。

問：而作為希望能支持的香港創作者，可以做的是？

答：雖然我很少活躍在社交媒體，但這次公佈喜訊後沒想到馬上被廣傳，這一點實在出乎意料，尤其身邊的創作朋友比我還要焦急，想盡辦法要把消息傳開去，其實真的很感動。然而作為創作者，我永遠都希望讀者是真心喜歡才會支持我的作品，香港已經經歷足夠多那些賣情懷、賣小強的創作風氣，這類綁架式的消費只會導致香港創作空間愈來愈狹窄。經常提到的所謂港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了，希望大家能夠用全新的目光，欣賞今世代「香港漫畫」的多元和新穎。

問：最後一個輕鬆問題，獲得獎金後你第一件會做的事是？

答：至於獲得獎金，當然是能儲多少就儲多少!因為你永遠不知道下一個無業寒冬會什麼時候來……就只能從這筆錢裡一點一點地捏來用了……

在此再次恭喜香港漫畫家水平果獲得獎項！還請大家繼續多多支持水平果老師創作，繼續支持香港漫畫業發展！

水平線

G持

推

推吓

有得睇 不過我load唔到

勁

Load到
畫得好靚

香港已經經歷足夠多那些賣情懷、賣小強的創作風氣
講得好好

我以為係粉俠傳嗰篇膠文

香港嚟講 故事同畫面好好 跟到日本水準 係分鏡個人覺得保守咗啲

佢個網用電話睇好難操作，一想放大個畫面就會跳頁

而評審員陣容更是十分豪華，包括《龍珠》的鳥山明老師、《ONE PIECE》的尾田榮一郎老師、《男兒當入樽》井上雄彦老師等。

真係殿堂級

正
推

係

我諗係頁數限制左，不過都同意高潮位D分鏡差咁D
Overall 正

袁生

好勁呀

香港真係算係咁
不過個網真係唔係幾方便

好睇 令人有期待嘅感覺

好睇wor

支持!!!!!!

作者日文都幾勁喎
見香港參加唔太差就俾豬肉獎
可以提下香港 等啲香港人鐘意日本
加深港日交流

好睇喎 真心想追落去

好睇喎 支持

留個名來支持的

幾唔錯wo

支持支持

pushh

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

屌你，就咁睇劇情，只係普通王道修練比賽漫畫，有咩特別

拎獎可以，連載可能要做多啲功課
畫美食漫，但畫同形容啲食物都係唔吸引
同世界級名廚比賽整大碟意粉

堅勁，推

電繪嚟？

日本業界都認可，比埋獎
連登仔：垃圾

吝嗇鼓勵

連登仔係得把口，做就6撚

好睇喎

連登仔個個都大藝術家

佢今晚就會比射燈扑爆個頭然後比人送去魔界畫漫畫

好好睇，令人想繼續睇落去

香港不嬲都唔缺乏勁人
而係無一個良好既創作環境同舞台
同人又係咁 原創又係咁
加上好多人仲以為港漫=古惑仔式畫法
其實唔多唔少都有其他類型嘅港漫
Btw循例都要屌鳩明光社 垃撚圾機構

然而作為創作者，我永遠都希望讀者是真心喜歡才會支持我的作品，香港已經經歷足夠多那些賣情懷、賣小強的創作風氣，這類綁架式的消費只會導致香港創作空間愈來愈狹窄。經常提到的所謂港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了，希望大家能夠用全新的目光，欣賞今世代「香港漫畫」的多元和新穎。

粉俠傳先應該拎獎 屌

留名支持 好睇喎！！

已封鎖會員 - 泛民愛販民
咪9理佢啦

連登仔個個勁過宮崎駿

推比多D人睇到

真係靚
故事都唔差 雖然感覺有啲似食戟
欣賞

做人呢, 就學下支持同欣賞
係唔係都踩左先唔會顯得你自己好高尚好有見地

好好睇

Push

應該係啦，而家除左老牌漫畫，應該無咩人用紙筆畫了，電繪簡化了好多工序。

推下先
晏啲搵黎睇

好好睇 但唔知幾時再update

俾日本仔學左99重天點算

我覺得佢本魔廚重吸引過最近套咒術

好睇過鬼滅

再加磁場轉動

驕傲

幾好睇
啲畫風有入間feel，不過我鍾意

套野一開始勁似食戟
Ok好睇但長篇連載就危d

呢個五毛分化撚嚟 一早block咗

港漫已死，其實也不過是某種流派的息微罷了

支持

呢d先應該上熱門

講劇情袁生完勝佢啦

畫風又係
連荒木都跟時代走，肌肉硬漢轉哂做普通身形
但港派果d繼續不變

畫得好靚
以為自己睇緊啲翻譯作品
第一次咁細心睇曬每個字

幾好睇

好睇呀！ 支持

繼袁生之後第二個獲得日本殊榮

佢右下有兩個制
揀最右嗰個再㩒箭咀黎過page就無問題

痴線畫得好型

幾好睇，熱血挫強扶弱
短篇節奏幾好幾吸引
啲畫幾靚！香港人加油！

但個人覺得又穿越..有啲厭
好似美食俘虜奇怪食材幾好，但好似話佢羸就贏咁，冇真實煮食技巧响入面難啲代入
師父（死完？）去魔界可以再死，可以有天界篇？

真唔講真係以為睇緊日本漫畫
好撚勁

一陣食飯睇

推！

香港人真係人才輩出

又係吉列豬
又係飲食漫第一隻必出既吉列豬

差條龍由個口飛出黎喎

日不落哭𠹌左

成本都低好多
網點墨水筆嗰啲樣樣都燒錢

好睇

係係係，你最黃，有種出旺角大叫習近平食屎

佢劇情一定好過港漫，但因為我睇過食戟，中華一番，同日漫仲差好多
拎獎又點，有冇人肯比佢連載先，年年都大把人拎獎，有幾多個最終有權連載漫畫，係你班柒頭拎住香港兩個字打飛機
同拎香港製造黎J有咩分別

咁有咩特別，專家你黎講兩句

其實真係幾好睇
五十幾頁要完整交代世界觀 帶出人物性格 起承轉合係好難嘅一件事
魔界加廚房題材如果要爆得出就一定要講出食材嘅味道同現實係相似但唔相同
迷宮飯同美食喺呢方面做得幾好
如果要長連載我諗一定要戰鬥向

作者仲有畫其他漫畫 大家可以去睇埋

水平果另一個筆名叫東東

佢地有班漫畫人都有繼續畫架
大家可以入嚟畀個Like！

好好睇香港唔係文化沙漠

支持
幾好睇

有巴打講過，佢呢個獎不至於開連載，想睇落去應該有d 難度

高質，有幾個位幾感動

分鏡依類technique都係熟能生巧，你用op依啲長壽漫嘅前中後期對比下就知
但講故事嘅技巧就真係天生（有好少人可以係後天搵到個竅門）

不能同意更多
下下要去到火鳳燎原嗰隻級數先可以讚同欣賞咩
仲話唔好消費香港呢兩個字
條撚樣又為呢兩個字做過啲乜啦

睇哂.. 真係幾好睇

第一眼以為 青之驅魔師

唔洗住ge
佢一月會有新消息公布
得獎唔係完結
而係開始

都係 希望作者加油

真係畫得好靚

畫得靚, 故事節奏又掌握得好

話佢普通姐我覺得冇咩問題
話佢同普通王道漫畫似好合理吖
jump上面連載嘅漫畫家都應該都攞唔少呢啲獎

睇完，畫得幾靚，敘事節奏又唔錯
異世界題材喺日本幾hit，有機會連載都唔定

支持支持
港漫威威

其實個獎係用嚟發掘新人入行，王道咪王道
你以為個獎係oscar nobel嗰味嘢？

真心希望佢可以日本連載，香港漫畫容納唔到佢。
男主無爆肌，無XXYY 重天力量，又無恩怨情仇，完全唔入流

無錯，同一件事，有d 人會講到好有興趣笑死人；有d 人講完，對方「哦」完就算；再有d人講完，對方心諗「你講乜9」

蘋果專訪

支持 但有好大進步空間 但好jump